% Copyright 2016, Contributors to Ultimate Drill Cards 2016
% Made available under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0
% International Public License
%
% See the file LICENSE for the full text of the license.

\tikzset{
  drill1Background/.pic={
    \fill[black!20!white] (0,0) -- (0,4)
                                -- (9,4)
                                -- (9,0)
                                -- (0,0);
  },
}

\begin{drillCard}{2}{Fake-Marker}{3}{6}{breaking,throwing}

\begin{drillMaterial}
\drillDiscs{1}
\end{drillMaterial}

\begin{drillSetup}

Zwei Teilnehmer stellen sich etwa 5 Meter entfernt von einander mit Blick zueinander auf. Einer der beiden hat die Scheibe. Zu dem Teilnehmer mit der Scheibe stellt sich ein weiterer als Marker. Teilnehmer über die ersten drei hinaus werden an passender Stelle im Übungsverlauf eingewechselt.

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \node at (2  ,2) [] {\drillsTikzPic{playerDisc}};
  \node at (7  ,2) [] {\drillsTikzPic{player}};
  \node at (2.3,2) [] {\drillsTikzPic{defender}};
\end{drillGraphic}

\end{drillSetup}

\begin{drillExecution}

\begin{drillGraphic}
  \pic[scale=\drillGraphicScale] at (0,0) {drill1Background};
  \node (disc) at (2  ,2) [] {\drillsTikzPic{playerDisc}};
  \node (target) at (7  ,2) [] {\drillsTikzPic{player}};
  \node at (2.3,2) [] {\drillsTikzPic{defender}};

  \draw[->, dashed] (disc) -- (target);
\end{drillGraphic}

Der Marker, \drillDefenderSymbol, markt die Person mit der Scheibe, \drillPlayerWithDiscSymbol, frontal und zählt sie an. Die Person mit der Scheibe versucht durch Fakes eine Wurfgelegenheit zur gegenüberliegenden Person zu erlangen und diese zu nutzen. Dabei sollten Würfe um oder über den vom Marker abdeckbaren Bereich vermeiden werden, da sie die Übung ad absurdum führen.

Nachdem Wurf oder Wurfversuch ersetzt der Marker den Werfer in seiner Position, der Werfer rennt zum gegenüberliegenden Spieler und wird der neue Marker, während die ehemals allein stehende Person zum neuen Werfer wird.

\begin{drillVariant}{sideMark}

Für beginnende Spieler kann der der Marker eine Seite auf machen, statt den Werfer frontal zu marken.

\end{drillVariant}

\begin{drillVariant}{multipleMarksInARow}

Statt die Positionen nach jedem Wurf zu rotieren, kann der Marker seine Rolle für mehrere Würfe behalten und nach jedem Wurf schnell die Seite wechseln. Dies erhöht den athletischen Anspruch der Übung.

\end{drillVariant}

\end{drillExecution}

\end{drillCard}
